\documentclass[a4paper]{article}
    
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[total={15cm,25cm}, top=2cm, left=3cm, includefoot]{geometry}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb}


\begin{document}
    Úrok ze spoření $I(x,t)$, kde  $x$ je celková investovaná suma peněz a $t$ je počet měsíčních splátek:
    $$
        I(x,t) = \frac{c_4}{1+e^{\frac{c_0-x}{c_1}}} + c_2 - \frac{|c_3 - t|}{c_5}
    $$
    Funkce výše státních dotací v závislosti $D(x,t)$:
    $$
        D(x,t) = \left\lfloor 1 + \frac{x}{c_6} \cdot \text{Max}\left(1,\frac{t}{12}\right)\right\rfloor \cdot c_7
    $$ 
    Kde $c_0$ až $c_6$ jsou konstanty popisující jednotlivý druh spoření. Pro Stavební spoření:
    \begin{align*}
        c_0 &= 570\\
        c_1 &= 600\\
        c_2 &= 0.23\\
        c_3 &= 112\\
        c_4 &= 2\\
        c_5 &= 1400\\
        c_6 &= 6900\\
        c_7 &= 30
    \end{align*}
\end{document}